\section{Εισαγωγή}\label{sec:introduction}

Η ομομορφική \aca{encryption} είναι μία ειδική
μορφή κρυπτογραφίας δημοσίου κλειδιού η οποία
επιτρέπει την απευθείας εκτέλεση συγκεκριμένων
υπολογισμών πάνω σε κρυπτογραφημένα δεδομένα.
Βασίζεται στη μαθηματική έννοια του \acag{homomorphism}
(\autoref{fig:he-mult}) που υποδεικνύει
ότι ορισμένες πράξεις σε \acap{ciphertext}
αναλογούν σε πράξεις στα αντίστοιχα
\acap{plaintext}. \cite{bennaisa2020introduction}

Διακρίνεται στις εξής κατηγορίες με βάση τον τύπο
και το πλήθος των πράξεων που έχει τη δυνατότητα
να εκτελέσει το σύστημα: \cite{acar2018survey}

\begin{description}[labelindent=\parindent]
    \item[Μερικώς Ομομομορφική Κρυπτογράφηση]\hfill\\
        Επιτρέπει την εκτέλεση απεριόριστου αριθμού
        εκτελέσεων μίας συγκεκριμένης πράξης.
    \item[Κάπως Ομομορφική Κρυπτογράφηση]\hfill\\
        Επιτρέπει την εκτέλεση πολλαπλών πράξεων,
        αλλά για περιορισμένο αριθμό εκτελέσεων.
    \item[Πλήρως Ομομορφική Κρυπτογράφηση]\hfill\\
        Επιτρέπει την εκτέλεση οποιασδήποτε πράξης
        και για αυθαίρετο αριθμό εκτελέσεων.
\end{description}

\begin{figure}[h!]\centering
    \caption{Ομομορφικός πολλαπλασιασμός}\label{fig:he-mult}
    \includegraphics[height=100mm]{imgs/homomorphism}
\end{figure}

\hrulefill

\begingroup
\renewcommand*{\mkbibbrackets}[1]{#1}
Η βιβλιοθήκη \cite{sealcrypto} παρέχει
τη δυνατότητα εκτέλεσης συγκεκριμένων
πράξεων σε κρυπτογραφημένα διανύσματα.
Η εργασία αυτή επεκτείνει τη βιβλιοθήκη,
υλοποιώντας ένα πρόγραμμα για τον
πολλαπλασιασμό κρυπτογραφημένων πινάκων.
\endgroup

\clearpage
\subsection{Δομή}\label{subsec:structure}

H παρούσα πτυχιακή εργασία χωρίζεται σε έξι κεφάλαια.

\begin{itemize}
    \item Στο παρόν εισαγωγικό κεφάλαιο δίνονται ο ορισμός
          και οι κατηγορίες της ομομορφικής κρυπτογράφησης,
          καθώς και μία περιγραφή του πλαισίου της εργασίας.
    \item Το δεύτερο κεφάλαιο ξεκινάει με μία αναδρομή στην
          ιστορία της ομομορφικής κρυπτογράφησης, συνεχίζει
          αναλύοντας το πρότυπο λειτουργίας της, και στο
          τέλος περιγράφει συγκεκριμένα το σύστημα CKKS και
          τη βιβλιοθήκη SEAL που χρησιμοποιήθηκαν παρακάτω.
    \item Το τρίτο κεφάλαιο αναλύει τον ομομορφικό αλγόριθμο
          πολλαπλασιασμού κρυπτογραφημένων πινάκων που
          πρότειναν \citeauthor[οι][]{jiang2018secure},
          παραθέτοντας ένα παράδειγμα λειτουργίας του.
    \item Το τέταρτο κεφάλαιο περιγράφει την υλοποίηση
          ενός προγράμματος στη γλώσσα C++ για τον
          πολλαπλασιασμό κρυπτογραφημένων πινάκων
          με τη χρήση του παραπάνω αλγορίθμου.
    \item Το πέμπτο κεφάλαιο περιέχει τα αποτελέσματα της
          εργασίας και πιθανούς τρόπους βελτίωσης της υλοποίησης.
    \item Στο τελευταίο κεφάλαιο αναφέρονται μερικές
          εφαρμογές της ομομορφικής κρυπτογράφησης
          καθώς και τα συμπεράσματα που προέκυψαν.
\end{itemize}
